# Создание заказа на обслуживание
## Данные о контакте
- Перейти в модуль ["Заказы на обслуживание"](../modules/ServiceOrders)
- Открыть регистр ["Заказы на обслуживание"](../registers/ServiceOrder)
- Нажать кнопку "Новый"
- Идентифицировать клиента по персональному коду, номеру карты лояльности, номеру телефона или e-mail. При вводе карты лояльности, телефона или e-mail в случае нахождения клиента в базе данных код карты клиента автоматически подставиться в поле "Код клиента" и заполнятся все персональные данные.
## Данные о устройстве
- Ввести код принимаемого устройства. Код можно ввести из выпадающего меню существующих в базе устройст или если это будет новое устройство ввести корректный код устройства.
- Ввести наименование устройства если это новое устройство. Либо при необходимости дописать дополнительную информацию в наименование устройства (цвет, размер итп)
- При необходимости ввести серийный номер товара
- Указать гарантийность ремонта. Тип гарантийности можно будет изменить после диагностики в любой момент
- Заполнить жалобы клиента
- Заполнить внешний вид устройства
- Заполнить комментарий
- "Производитель" для новых товаров - обязательное поле
- Остальные поля в блоке ввода данных об устройстве заполняются опционально согласно настройке [Обязатльные для ввода поля: Заказ на обслуживание](../settings/ReqrdFieldSVO)
## Данные о заказе
- При необходимости присвоить официальный номер заказа. Может быть назначен обязательным для ввода в настройке [Обязатльные для ввода поля: Заказ на обслуживание](../settings/ReqrdFieldSVO)
- При необходимости принять у клиента предоплату.
- Поставить галочку "Устройство принял"
- Выбрать склад приемки товара или подтянуть его из локальных настроек пользователя
- Сохранить документ

После сохранения документа автоматически должны быть рассчитаны следующие поля:
- Приемщик
- Время приемки
- Дата приемки
- Место приемки - подтягивается из карточки сотрудника или локальных настроек.
## Диагностика товара
Сервисный мастер или ответственный менеджер переводит статус заказа на обслуживание в статус Диагностики. Если при изменении статуса текущий сервисный мастер в заказе не указан, тогда поле заполняется текущим ользователем, выполняющим операцию.
## На согласовании
После выхода заказа из статуса "На диагностике" автоматически фиксируется дата и время завершения диагностики.